<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mauro Cannistrà on Zancle E-Drive</title>
    <link>/authors/mauro-cannistr%C3%A0/</link>
    <description>Recent content in Mauro Cannistrà on Zancle E-Drive</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/authors/mauro-cannistr%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;ingegno al servizio dell&#39;ambiente</title>
      <link>/blog/2021/04/25/l-ingegno-al-servizio-dell-ambiente/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/2021/04/25/l-ingegno-al-servizio-dell-ambiente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mondo fdell’auto elettrica è una tendenza in crescita con sempre più offerte e tecnologie in rapida evoluzione. I bassi consumi, le altissime prestazioni e la minima quantità di inquinamento fanno dell’auto elettrica l’ancora di salvataggio del mercato automobilistico, salvaguardando al contempo l’ambiente. A far da padrone nelle vetture elettriche e nella monoposto di ZED è ovviamente il motore, semplice e compatto rispetto ad un motore a benzina o Diesel. &lt;strong&gt;Ma nel particolare come funziona e quale principio fisico c’è dietro il funzionamento del motore elettrico?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>THE QUIETEST STARTING LINE</title>
      <link>/blog/2021/03/31/linked-post-copy-1/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 07:00:20 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/2021/03/31/linked-post-copy-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sulla griglia di partenza del campionato di Formula SAE ci sarà la monoposto del team di Zancle-E-Drive che rappresenterà l’Università di Messina. Questa monoposto sarà una vettura full elettric e a guida autonoma, ma esattamente quali sono le &lt;strong&gt;origini delle vetture elettriche&lt;/strong&gt; che stanno sempre più catturando le attenzioni nel panorama automobilistico a dispetto dell’ormai datato motore a combustione?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/2_1.png&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Contro ogni ipotesi e conoscenza di molti lettori e appassionati, l’auto elettrica fu inventata e usata qualche anno prima rispetto alla sua controparte con motore a combustione interna (Karl Benz con la sua Patent Motorwagen 1890). Gli anni sono quelli della fine della prima rivoluzione industriale, i materiali e le varie scoperte nell’ambito dell’elettricità permisero un impiego di queste automobili elettriche per sostituire i mezzi di trasporto comune quali carrozze e taxi nelle piazze delle più importanti città. Già 2 secoli fa lo sviluppo di queste vetture elettriche prevedeva una estrema semplicità di costruzione, di fatti, non era necessario la frizione, né il cambio ne la classica manovella di avviamento. In Italia si poté parlare di auto elettriche solamente all’inizio della &lt;strong&gt;seconda rivoluzione industriale&lt;/strong&gt;, con una versione da 1cv e 15 km/h di velocità massima e con un’autonomia di ben 10 ore. Altri risultati, ben lontani da quelli italiani, sono stati raggiunti dai francesi che nel 1898 riuscirono a raggiungere i 63km/h con una vettura capace di erogare ben 35 cv, prestazioni notevolmente migliori dei motori a combustione interna dell’epoca (I motori termici più potenti erogavano al massimo 10 cv). Sempre dei francesi è il primato di aver raggiunto per primi i 100 km/h nel 1899, utilizzando 2 motori con potenza complessiva pari a 68 cv e un “pacco batteria” al piombo da 650 kg. Poi arrivò anche l’&lt;strong&gt;Ing. Porsche&lt;/strong&gt; che diede il suo contributo per portare avanti la trazione elettrica cercando di sfruttarne tutti i lati positivi e poterla adattare ad un uso privato. Cercò di creare un motore particolare da integrare alle ruote anteriori per evitare di inserire la trasmissione e il differenziale, allungò l’autonomia del motore elettrico a circa 50 km con 400 kg di batterie. Negli anni seguenti le modifiche apportate furono quelle di inserire dei motori a benzina da 3,5 cv che avevano la sola funzione di ricaricare le batterie, di fatti si riuscì ad alleggerire il veicolo adottando delle batterie di più contenute dimensioni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TUTTI PRONTI SULLA GRIGLIA DI PARTENZA</title>
      <link>/blog/2021/03/16/tutti-pronti-sulla-griglia-di-partenza/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/2021/03/16/tutti-pronti-sulla-griglia-di-partenza/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tutti-pronti-sulla-griglia-di-partenza&#34;&gt;TUTTI PRONTI SULLA GRIGLIA DI PARTENZA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In prima posizione l’ingegno, quello messo dal team &lt;strong&gt;Zancle E-Drive (ZED)&lt;/strong&gt; formato dagli studenti dell’Università degli Studi di Messina che si presterà a partecipare alla più famosa competizione internazionale ingegneristica e tecnologica del mondo universitario.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parliamo proprio della &lt;strong&gt;Formula SAE&lt;/strong&gt;, una manifestazione organizzata ogni anno nel periodo estivo da Anfia, nella quale parecchi team provenienti da disparate nazioni in rappresentanza di altrettanti atenei universitari, si sfideranno nella progettazione di una vettura monoposto a combustione interna e a trazione elettrica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
